『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

新系統簡易續期資訊 by 希魔

HMPO申請護照網站

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

身份證明文件

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

登 記 事 項 證 明 書

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

舊Post:
『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
上網ec-ship印form 用e-express , 200g 都係五十幾蚊，同空郵掛號差唔多時間
同Speedpost 差唔多時間 可能慢一兩日
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
28. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
29. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

開post template:

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

我改左排版少少野
#1加咗箭咀Highlight咗Doc等佢顯眼啲
#3係希魔巴打既新系統簡易續期資訊
入面都加左少少內容
大慨係提身份證大法既人報Lost/Stolen
加左上個post巴打新系統報失打電話既過程之類
FAQ加咗三個新嘅嘅
大慨係咁

L個靚M

LM

兩個星期了 差一星期最快

由於本人係用舊system renew bc passport，以下都只係僅供參考，敬請各位都係睇返doc 搵答案

流程如下
5月20 齊文件 declaration form 2張相 住址證明 舊passport 寄speedpost
5月22 hmpo簽收
5月31 webchat 問進度 staff話 5月30已印
6月1 收dhl 4封email 以為得兩老果份
6月3 居然收齊4本新passport 加兩份舊passport 同document

本bc 個封面因脫歐關係而家同bno 好似冇分別

揀左我個post 名

Long live the queen

點解BC全部個封面都係BNO

因為脫歐

出世紙係咪一定要交正本？

留個名

Check 左個饀 係bc 黎嘅
開黎見唔到eu 兩隻字 心諗唔係中獎咁大鑊呀

之前有個BC喺twitter report過佢收到BNO封面嘅BC

其實place of birth 係新界，九龍個啲，去旅行出入境有無影響？

bc唔係轉藍色封面果陣先冇埋eu字眼咩

我都以為係

唔係
因為到時bno都會一齊轉藍色
佢要清紅色bno封面死貨

如果你係申請美國啲移民visa可能會俾啲官員問
因為佢地批綠卡要睇埋出世地方 (例如綠卡抽獎)
旅行應該冇影響

唔係
而家出既BC 護照封面已經冇左EU字眼

諗住用住呢本先，下次再續時先改返

而當時plan係29/3脫
所以由29/3開始已經有冇EU頭嘅BC
而29/3之後嘅bno都多左句observation寫明條友冇EU

sam gor

去台灣已經有影響啦

有咩影響？

會唔比入？

新post留名
復仇者們，準備好終局之戰未？

見你出世地點唔係香港

你咪要解釋一輪XX係香港入便....

唔好意思,想問,我申請完之後佢叫我send左副簽form先可以再send文件,第二日寄左form之後即晚就叫我send文件,想問係咪照寄就ok,定等佢收到form先再寄？

咁都ok，以為唔比入

9/6 去CWB Sogo一路向東行街街

你可以副簽連supporting doc同一份件寄過去

Lm

Lost or stolen

19/5 online application

20/5 1st Email reqired more info

22/5 +44 300 222 0000 called

29/5 +44 1733 898763 called

到依家都無消息

但我副簽已經寄左,咁我呢2日可以即刻寄埋d supporting doc都得

不過話時話，我個本都仲有7,8先夠期續，而家個本有無得改返呢樣野

我係講緊你剪左角幾本
BC冇EU封面係最近4月之後既事黎
你之前BC應該都係EU字樣?

有呀

幅圖右上角果本仲見到

係喎
但係中間嗰本剪咗角冇EU咩嚟

有 不過影唔到

啱啱先發現張圖寫錯嘢

(06-97)先啱

呢張正

重有幾日

咩case先

31號晚online apply完但今日仲未收到email
是咪正常?定係我apply多次穩陣D?

91 年

老母話有過 bno 但唔見咗 本人從未見過

參考下之前其他人嘅報失流程

已參 謝 但我去唔到 step 3.

恭喜

其實身分證大法係咪只適合97前未滿11歳人士？

梗係啦
到11歲就強制出身份證
唔關申請其它document被強制嘅事嘛

過咗十一歲除非你搵到一本舊嘅BNO
否則除咗比錢申請一次真係唔會知有冇
新系統報Lost/Stolen仲要煩過舊系統

sam 巴

唔該想續 bno 嘅各位
睇 doc
睇 faq
追 post

仲要個 reply 對上幾個先討論完嚟
btw 多謝你哋推到咁快開新 post

我都係97前未滿11
但果時跟呀媽果本(但唔見左)
而家當first passport咁整希望得

其實舊系統真係幾反智
我嗰陣遺失Case要寄嘅嘢仲少過我有本舊BNO嘅朋友勁多

以前非刑事報失淨係寫張LS01比佢就得
我連出世紙都唔洗寄
我個朋友又要出世紙又要父母結婚證書
依家新系統仲麻煩
報失又要等email又要打電話
真係完美體現「早續早享受，遲續有排受」呢句嘢

有諗過呢個問題
身份證大法係check到你有冇過BNO
但係分唔到你係獨立護照定係Included Child（係你父母BNO都搵唔到嘅情況下）
我諗HMPO啲職員會主動幫你檢查
就算當初唔係獨立一本護照佢哋都會幫你拆返出嚟

我係諗呢個情況報stolen & lost又未必會受,
因為本BNO既真主唔係我,同埋我又無岀過一本
所以當first好似合理少少
但薛巴我有d野求教
如果副簽form同supporting doc分開寄會唔唔會有問題？

report lost update
岩岩又有封email叫我兩日內搵佢地
但今次多左一句 「If we do not hear back from you, we will try to contact you on the number you gave us.」
咁我等佢地搵我算
成個email又係無ref no 乜乜物物
我打過去又要用skype 搏佢長途打過黎我聽好過

幫Lost and Stolen應該唔會有問題
起碼呢度冇巴打因為佢係Included Child而唔比佢續
你副簽人唔係香港? 最好同一份野寄啦
份form上面都係咁寫:

要你將份填完既表交返比個申請人由佢寄比HMPO

如果你又係好似上面條link咁
你應該唔洗再搵佢地就會send email話比你聽cancel左
收到EMAIL既話既同時，代表佢地搵到你本舊既Passport
即係身份證大法又再一次拯救世界

我就係期待緊而家同佢一樣

你係打多一次過去定點？
講咗啲咩

淨係上星期五打嗰一次咋
之後無再打過 本來想星期六嗰朝用web chat service
不過見佢寫out of working hour就無搞過了

點解想係？

有無巴絲打係同樣情況？

咁我報first咪好似on居左？
係香港呀,但因為一開似佢話要收左副簽form先要再寄supporting,但我寄完掛號果晚就email叫我寄埋supporting

網上confirm your identity先係confirm完再寄嘢

一起sam巴舞 ♪ ♫ ♬

身份證大法係咪應該計出世日期+11年內有申請過身份證？

今鋪真心膠
份副簽今朝飛緊去英國
聽日快快手DHL埋d supporting先
Thx薛巴

我搵咗個過咗英國退休嘅皇家香港警察阿 sir 同我副簽，佢喺英國住可以上網做，好快搞掂

你阿sir應該過咗去好耐
如果副簽人佢本護照唔係用英國地址註冊一樣幫唔到你副簽
我係英國用BNO係幫唔到人做網上confirm identity
去到填地址嗰Part會過唔到

lee 幾日終於扚起心肝去搞，今日食飯時間終於寄咗speedpost.

用新系統，佢當我first bno passport
寄咗小童已過期bno正本
身份證彩色copy
特區passport copy 由頭影到落尾
老豆，呀媽，自己出世紙正本（已經爛爛地發哂黃，好驚唔見)
老豆呀媽結婚證書（正本）
稅單（正本）
副署人（意大利藉同事識左8年，搵唔到有英藉既friend）passport有相頁彩copy 同埋countersign form

寄完之後好擔心會果幾張正本文件

佢長居咗英國好似兩年左右

我用新系統，舊passport係2001年簽發，2006年過期，而家當新申請，除咗阿爸阿媽之外重要填埋上一代嘅資料（因為阿爸阿媽都無BNO，當年佢哋無入籍做BDTC）。交咗申請之後要先做好副署先可以寄資料。之後我寄咗身份證副本、特衰由頭印到尾、出世紙正本、爸媽結婚證書正本、爸媽當年來港嗰張登記紙、重有張 tax return form 當地址證明（公司報稅表用曬電子嘢，我舊年唔使交稅），不過原來我有三張出世紙正本，寄咗最殘嗰一張過去。

咁佢應該係英國換過護照嚟，我都係英國差唔多兩年，都係簽唔到。我本BNO係香港申請。

31號寄speedpost依家都未有回音，係咪我太心急

預星期二先到

應該啲出世紙唔會返轉頭RIP

好快
29/5 寄空郵掛號
3/6 收到

仲要隔左星期6/日

附上HMPO 簽收簽名

髮夾嚟

hea 到

我都今日收到！

好似啲藝術館展品但係冇人睇得明嗰隻

我都有兩幅收藏品

放入下個頭POST

想問近排申請成功嘅師兄， 本舊bno係分開寄出定還是同新bno一齊寄回。
因為我老婆上個月成功申請佢係同新舊bno一齊寄返返嚟。 而我就淨係收到新bno 舊bno仲未收到。

我都係Andy 簽收

儲埋其他人個啲收藏品，應該頭post都可以直達1001

其實係咪有PASSPORT就一定有BNO國籍?
小弟96年出世 我見本BNO 2002年先ISSUED 覺得有D奇怪

續過一次?

掉返轉，有BNO先有BNO Passport

呢層真係唔太清楚 要問下屋企人
但應該對續領唔會有影響?

明白 準備呢幾日搞返續領

5年夠期02年續好正常

揾唔到副簽好煩想快啲申請

白宮聯署過10萬人啦

冇影響
不過都係會分類做first passport
除非係4個指定department issue

你睇吓observation有冇寫this passport is a replace of點點點點點

想問下各位,小弟都睇過doc同之前嘅post,依家準備緊文件,齊就立即去申請
但剛發現老豆原來出世後改過名,有改名契喺手(不過已溶溶爛爛)
而雙親結婚證書已經係改後嘅名,係咪到時一定要寄埋改名契?
同埋如果我想要張新嘅,我可唔可以同出世紙/結婚證書做法一樣,可以由我去相關部門整過張?

我個case好似唔多覺眼出現過,如果doc/曾經有出現過嘅希望各位插細力啲

上一個post問過同樣問題但係太多伸手黨冇人理，好彩冇理佢個指示連埋documents一齊寄左

順便整街站，幫人續BNO

President Trump and Prince Charles review guard of honor

要新嘅就攞登記事項證明書
不過你老豆未過身嘅話申請要佢本人去做
(攞可以委託畀其他人去攞)

你咁緊張可唔可以自己去攪即係你老豆根本唔想去做啦
但係因為以上理由你想避開嘅話就要寄deed poll

我太快手,上網apply第二日就填完寄埋先收到個可以寄supporting 既email...
副簽用掛號寄坐緊飛機,聽日會去DHL寄埋d supporting,唔知邊個快d

完全明白,你說得對,雙親初頭都好抗拒我再搞bno,依家總算說服左佢地,係估唔到原來老豆改過名呢下kick一kick姐,會嘗試跟巴打方法去做,thx anyway

侵搞咩同啲御林軍傾咁耐

唔Q知
重點係英女皇唔同侵行....查理斯同侵行

吹水冇留意
SOR

BNO平權
香港獨立
天滅中共

6月9號之後唔知仲可唔可以咁留名...

WELCOME BACK
MY HONG KONG

擺明唔想見佢

03/06/2019 08:41 英國 成功派遞

我都今日成功派左
但HMPO 大約幾時先會轉STATUS

岩岩交左申請留名
多謝各位巴打無私提供資訊

如果阿爸阿媽唔係香港出世 係廣東出世 而佢地都無咗出生紙 再加上都唔係香港結婚 咁我無得交呢啲證明文件嘅話我寫封信可以點解釋lost and unavailable?

上星期六香港時間下午寄EMS，今星期一英國時間下午成功派送直接去郵政總局寄果然好快

係

幾日？

前日終於網上申請咗翻查老豆老母結婚record同搞拎副本
但要成13號先可以拎翻查結果
唔知到時又係咩世界

原來咁多人寄埋父母結婚加出世正本 含得撚

成功派送但HM個邊仲未轉being process

30年了

HMPO講明要正本，你唔係用副本嘛？

你指轉join queue? 大約1至2日

兩日半

搵男朋友屋企人做副簽得唔得？
佢係老師嚟

朋友你理解能力唔多好

我知親人唔可以做副簽
拍緊拖應該唔叫親人？

你都未結婚

佢識咗你兩年而佢又有有效bno 咪得

唔得喎

咁會冇左油漬

而家用新系統申請既話係咪姐係夾多封信寫明原因就得?

唔該哂
我睇漏咗有再再再再再次選哩項

即係呢個呀sir miss佢冇acceptable nationality？

冇啊

搵過

咁大獲

你可以照簽照寄
但係佢reject你嘅話你要喺6個禮拜之內補返合適嘅countersign畀佢
唔係嘅話所有畀咗嘅錢都no refund

我係好耐之前已經續左，係近排先有時間想搞返

岩岩上網填曬交埋錢...先發覺張相好似有D問題
有無得上網改...?
或者寄文件俾佢個陣寄多2張相得唔得

要續嘅人都應該續咗、開始續
回復平靜

想間下張聲明書洗唔洗另外download? 琴晚同呀媽呀爸申請，俾埋錢之後都無果個bar code 聲明書下載個制

靜少少好過一大堆伸手撚入嚟

過咗期十年續唔續得？

你出公海出POST睇吓點

BNO冇撚用，特區護照先係正統

我睇名真係屌咗落去

唔睇名真係屌咗落去

玩野 罪加一等 應該屌兩次

新系統冇聲明書

公海推廣身份證大法

會唔會變成$4000咁 有身分證啲人就寄

根本當廁板係支那護照

收左件要high tea先，做野不了

由佢地用廁板了

岩岩轉Status
Application history

Status Date
Documents received
9:02am on 4 June 2019
Use paper form to confirm identity
5:02pm on 26 May 2019
Ask someone to confirm your identity
4:59pm on 26 May 2019
Application submitted
4:59pm on 26 May 2019

中晒就一定係BNO
有冇回港證冇影響

公海又有Post
不過仲未開始打交

岩岩已收sms同email話收到文件

我父母結婚證書搵勻成屋都係得黑白影印本
唔拎唔得
彩印嘅話我會搏一鋪寫下信解釋

試下係Facebook尻叫睇下有冇朋友可以副簽
最近有個朋友就係用Facebook搵到舊朋友幫手副簽

又係我之前寄失文件果位
2nd package 經speedpost已經順利寄到HMPO
不過webchat話未入系統, 過兩日會再問下
希望今次順順利利
基本上舊系統需要既野都有齊
包括出世紙, 住址証明, 父母結婚証書, 相, 副簽
仲有一封cover letter解釋1st package連兩本passport點樣唔見左
cover letter cap左tracking system圖, 提供埋item tracking no.
基本上可以提供既都提供左
係度交代下, 原因係我覺得都係一個例子
俾其他人知道萬一寄失左應該要點做

至於1st package, HK post 提議搵receiver亦即HMPO搵Royal Mail傾下
不過HMPO話唔會on behalf 咁做
即是1st package除左claim賠償之外都無野可以做到了

最後都係果句
Royal Mail 我DLLMCH, 大家要寄野最好揀speedpost

仲有一個關鍵位係你出世紙上便有冇established

你係用e-express?

岩岩check 咗好多資料, d docs 又睇咗,但睇黎2019 6月開始system 改咗嘢.......

我01 年續過期5 年(05 expiry date因為仲係未夠18), 佢當我first apply 之餘, 仲要講明may invite me to conduct an interview...................

之後搵人副簽..要搵1 個住係UK........

如果搵1 個英國出世但住香港得唔得?

1st package係
而家仲係 In Transit (since 6 April)
見到呢句就好撚燥

sad呢單野真係好癲

我提議Q&A 15刪左e-express佢 OR 加返可能會寄失

15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
上網ec-ship印form 用e-express , 200g 都係五十幾蚊，同空郵掛號差唔多時間
同Speedpost 差唔多時間 可能慢一兩日
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

睇#3

Speedpost 安心d

幾時先Join Q?
好驚寄漏左

Speedpost 我寄兩次都245一次

貴係貴D

但唔見左D文件/舊證都好Q大獲

我果日問speedpost 而家寄英國最低消費 $245 500克以下

又加左

我續時寄speedpost 仲係200蚊樓下

巴打你係speedpost?

可能我真係個別例子, 用唔用e-express就自己衝量
講多少少
當份件喺香港寄出, HK Post 已經完成左任務
如果呢個階段出左咩意外 (好似我呢個例子)
無論我點track都唔會再有任何update from HK Post or Royal Mail
HK Post既解釋係因為呢個係平d既service所以香港既tracking只會去到呢度
我絕對理解, 而下一個status亦應該係由Royal Mail update既
然後我就再無然後

唔肯定e-express去到UK係咪一定用Royal Mail
但google過原來有唔少Royal Mail苦主
Facebook 直情有個Royal Mail Complaints Group
Request左入group但無approve我

你寄失個D文件有咩除左2本passports

根本去到呢度錢已經唔係唔係問題
只係想deadline HMPO收到
如果$300-$400我都會照寄
同埋上網apply寄好似只係平 $3 唔係平 $10 了
我係去中環總局寄

空郵掛號

仲有出世紙, 身份証副本果D
最慘係當你知道呢D資料俾人盜用左都已經太遲了
唔知claim完賠償會唔會搵得返, 唔洗你寄HMPO寄返俾我都好丫大佬

sad bro

想問幫人副簽有冇限次數？ 驚會lose credit果d

DHL 應該最快最安全

30號queue到今日都仲queue緊

Speedpost 啦
前年去郵局寄果陣個職員見到個地址問我：續護照呀？啲嘢齊未呀

郵局職員都知

用舊系統申請
啱啱check完status
佢話examination
仲要等幾耐先知結果
呢個月好煎熬

其實 speedpost 去到英國都係 royal mail?

Parcel Force
Google 好多Royal Mail vs Parcel Force討論

如果好似班法輪功教徒擺街站教人續BNO/BC嘅話，好似好正

引哂班大中華膠過來罵戰同埋可以睇家變live

banner寫住：

睇doc啦屌

🤘🤘🤘🤘 幾時online chat 問進度好🤔

等下先

有啲巴打好似話四月到咗 而家都未有消息

恭喜哂巴打

家變案例

你4號到, 我諗6號問差不多了
我沈日到, 剛剛問HMPO都叫我等多兩日先叫正式做野

Bnohk嗰網又喺時候要更新

有冇巴絲試過副署人係拎過期BNO而成功續到

有人得，都有人唔得

We've received your documents.

各位加油

阿Andy哥可能心諗香港班友咩事, 呢排無lala成班港豬排晒隊申請BNO

巴打你寄speed post 定空郵掛號
我同你同一日空郵掛號仲未到 好擔心

續領BNO 勿理閒言閒語

到宜家都重咁多家變case, 啲廢老真係唔會醒架喎

啱啱交左form
第一本adult，但都冇countersign彈出黎叫我提供
宜家個程序簡單得可怕
名又唔洗簽
淨交舊證正本，特衰，身份證影印，住址證明就ok

硬係覺得差好多嘢咁

有無巴打絲打本特衰有訂過紙? e.g. Working Visa,etc
成本印果時張紙分開印定一齊印好?
一齊印大過A4 分開印又驚佢叫我重印

過左期幾耐?

唔急就成本比過去

11年12月到期
7年半

公海又叫人續

咁應該唔駛countersign

同一間鋪頭退稅
第一次買：香港籍
第一次買：英國

好難捉摸呀

個post 既巴打幫手應付埋問野班人
我貼埋google doc 條link 都冇人理

邊到搵到黎睇

我前日係大阪返嚟，有3張免稅分別係印 United Kingdom - British National Overseas , 手寫係 GBR , 最後個張係印 GBN .

成本寄驚到時返唔到工 個visa仲未到期
隨時有機會要飛多轉
我決定印兩份兩隻版本俾佢算
用錢解決好過哂時間

其實真係唔明d父母
支那人口投共 都幫仔女拎哂外國護照啦
明明申請左又點解要收埋 迫d仔女上絕路

竟然呢個時候仲放寬仲要first adult

因為佢哋係comfort zone入面成功過
但又唔知佢哋啲成功係點樣來

一句講曬就係不求甚解

好多謝佢地

我覺得月尾都唔會收到護照，係時候預備申請BNO。

緊急護照

(小事一則）

上星期凌晨入境台灣桃園機場
由於official電訊公司counter已close
所以在到埗前已預先在Klook訂遠傳電信sim card(於24小時營業的‘游客邦’counter領取

取卡時我出示了預訂資料、BNO和入臺證
但有位女職員說英國護照不能取sim card
她解釋因為該sim card優惠是for香港遊客

我說我是持入臺證入境 是香港居民 有身份證
女職員堅持只容許廁所板持有人士才能領取sim card 說這是遠傳的規定

最後我同行持有廁所板的朋友代我領取sim card
(凌晨時分我也只想快快離開機場回酒店）

各位巴打絲打，如果因為凌晨到達桃園機場而要訂sim card留意，呢間可免則免

thanks for sharing 呢D又要解釋一大輪真係好痴線

佢哋唔醒唔緊要，唔好昆自己D仔女話無申請過囉，不過恭喜各位家變嘅巴絲回歸事頭婆懷抱

乜你地會睇架？我無理，反正一定唔會係CHN

我去親台北，不過就唔係凌晨機。
每次都係經 klook 訂遠傳，用 BNO 加網簽拎都無問題，此外，本 BNO 印出生地都係 Hong Kong . 有冇比職員睇出生地 ?

都會架，無理由被誤認為蝗蟲。
機印 CHN 嘅話，我會嘈。
不過做免咁多次都無發生過。
出入境又快趣，入境又唔駛開喼，都係掂行掂過 , 所以去親日本都好開心。

97年年尾回歸後出世
老母話我有BNO 但老豆又話我冇
點先知我究竟有冇

負皮比「回歸後」
btw 上個post有個巴打講佢有個朋友可以喺97前幫未出世嘅女寫佢入本BNO度
你阿媽話有幫你整...咁借佢本舊BNO睇吓有冇你名

總之你97年7月一日或之後出世就肯定冇BNO

除非個位巴打有證據...唔係當佢冇講過啦

未出世就申請埋身分證....真係唔多信

睇出生日期 & 簽發日期
當你係 01-12-97 出世
簽發日期 (06-97)

Thank you 巴打！

有club sim之後冇買過亞洲區電話卡

1997年6月30號後出世難啲喎大佬
照問下身份證寫乜

現場文字直播黃台仰李東昇係德國出席會議

老母唔知擺咗張身分證去邊
淨係搵到張有寫established嘅出世紙

老母Keep身份證？？？？？
你出街唔帶身份證？？？？？

我自 以為要睇返11歲以下嗰張
check咗date of issue係(12-98)
係咪姐係冇可能之前有擁有過？

身份証大法唔中.........sorry bro

完

我都想問，我老豆又係大陸出世冇出世紙
而新系統冇additional information俾你解釋
諗緊好唔好求其簡單寫封信話冇試下過唔過到

寫就認真啲寫

屌公海又有人開BNO Post
呢度真係咁難搵咩

上Royal mail個網check到幾時簽收

留名

就來三星期

Joined processing queue 4:46pm on 4 June 2019
Documents received 2:40pm on 4 June 2019

咁舊system咪無得睇

自膠

你個名岩晒呀巴打

但舊system 咩都無得睇好唔方便

無依家寫得咁清楚，之前申請完日日login入去等佢轉status, 仲要來來去去
得3幾個status, 最開心就係見到dispatched

Webchat 同真人激情對話

有冇巴打去開Post
好多九十後應該都比老豆母咱咗十幾年
應該好多人受惠
我支持

去D免稅柜位我淨係同佢講英文，再加埋passport,點會出CHN.不過試過我攞出passport 時係背面,佢同我講蝗語，我唔理佢反番個正面遞俾佢，佢即刻轉channel 講英文

到依家都未有機會試下玩反轉護照我是哪国人
我想玩

想問下交文件果d, 如果交彩色副本，係咪要影印機影？就咁電話影係咪唔得？

應該無問題掛
事關我交朋友passport資料頁果陣都係叫佢用手機影比我，我再去快圖美print出黎，hmpo係收貨

我公司有彩print 應該得掛

搞免稅個陣可以同佢哋玩吓，
但出入境，check in時，
我就會放皇冠頭係面。
佢哋面口都唔同，唔駛聽蝗語。
尤其係入境過海關個陣，
拎本皇冠頭護照出嚟，
就咁對一對機就走得，
排左右隔離隊幾個蝗蟲同貌似南亞裔
就要開喼 check，個啲關員對佢哋態度都唔好。但我哋走時就同關員講 thank you , 佢就同我哋講 bye bye .

講起身份證，我諗起wiki講

而由1980年起，新簽發的香港出生證明書（俗稱出世紙），採用了與身份證相同的號碼格式 ，將來領取的身份證號碼會與採用與出世紙相同的號碼。換言之，1980年後出生的嬰兒在取得出世紙時已知自己的身份證號碼。另外，由於嬰兒出生後，其父母有42天寬限期領取出世紙，而身份證號碼上的英文字母是以出世紙的簽發日期為準，所以有少部份在1979年11月及12月出生的嬰兒亦擁有Z字頭的身份證號碼，事實上，第一張Z字頭的身份證亦是由1979年12月出生的香港居民持有，而到之後1989年發出的Y字頭或者2005年S字頭身份證號碼亦是採用同一機制。

所以應該係先有出世紙，再有出世紙號碼（即係身份證號碼）？

呢啲唔係最好玩
最好玩係撚啲支那人

上年去泡菜國，搞退稅係用 CHN 退好過用 GBN，全部要去機場退，都差啲退唔到。兼且退稅機構都可以有幾間，
真係 Short short 哋。學日本即場免稅咪好，麻鬼煩。

我都會好似你咁唔出聲應佢哋，
佢哋再問就講 i don't understand，
跟手佢哋都走夾唔頭。

same here

每次都睇左做 WeChat

上個月去，就連機場入閘後既duty free都唔可以直接嘟，要人手入機。既然韓國用垃圾系統，我未唔幫襯佢地囉，暑假先去日本大手消費，要感謝日本對bno既重視

上兩個Post好似有人炒車
我依家次次都係腦內修正自己

咁我都中過開GIP個期好撚多香港人走私黃金

我係無心嘅。本passport 喺腰包抽出黎時佢一見紅色就即刻蝗語出動

我當時都係寄咗父母結婚黑白影印本
佢地嘅出世紙連副本都冇寄
我覺得只要你有舊BNO、自己出世正本、合資格副簽 就已經足夠

啲中國人好中意認親認戚

當我知道泡菜咁偏向蝗国後，我唔會再去泡菜until policy change. Anyway, 泡菜never be my first choice. 我只係5，6年前去過一次

其實我真係想知當初韓國比BNO免簽係點嚟
到底係英國同韓國簽定係韓國主動提供？
日本同BNO嘅免簽係英國同日本親自傾返嚟

所以日本對BNO嘅尊重有一定保證，始終係兩個大國之間嘅協定
我覺得韓國對BNO個免簽同日本唔係同級
所以韓國隨時搞鳩BNO都冇人阻止

其實我唔明，移民係未來嘅事，點解依家唔可以用BNO

我寄左舊 BNO ，出世紙正本同副簽
然後等左一個月都未有消息
Joined processing queue 3:54pm on 3 May 2019

仲有如果個個都即刻移到民就世界和平啦
有外國Citizenship嘅香港人又唔係大多數
對於只有BNO & HKSAR嘅人嚟講BNO根本係No-Brainer嚟
隨便做下research都知特區護照除咗免簽cover埋東歐之外BNO係有用好多亦貴得有道理
呢個Post嘅重點只係幫人呢班人續BNO啫
冇話要特別吹奏佢/睇唔起冇選擇嘅人

移民英國 請盛惠兩mil 英鎊

留名支持！
反對中囯國侵略香港！

點解我本新bno 會去左德國
Final destination 明明係香港

DHL

係，仲以為London 直飛香港，佢仲寫預計聽日到

聽日到都唔奇,佢會搵最快到果班機比你

我都未去過歐洲，本bno 已經去完歐遊

係隔離姐快過去澳門

點解我 received
但未join Q

前後隔咗幾耐？

andy今日放假？

終於轉左

最近多人續
我係4月續

還我HMPO劉華

5月3寄到仲排緊隊 唉5月尾想死

HMPO內部

記得6月9日 行出嚟反送中

我覺得係咁：
利申：5月14 queue

冇兩個月都搞唔掂

我個本都係去左德國先 第二朝DHL就打黎話到左

到下個星期真係通過嘅話可能等得仲耐

乜而家咁耐
個早幾年續連寄來回都係兩個禮拜

DHL有HUB係德國嘛...要過去德國先到香港

MAY姐圖好快成為歷史

我果本00年過期
仲要係bb仔樣
所以廢事搏啦
點解我老母之後要幫我整廁板唔續BNO

想問我打完前面d mc題
同你地上面既圖比多左
5 Go for an interview
係咪正常的？
另外最近轉左新系統， 用新系統係咪就唔需要寄相淨係upload digital photo俾佢就ok?
有無用新系統唔填副署但過到嘅人喺到？

利申：有爬左個doc先問

新系統唔洗寄相

今日為咗個同事上新system 玩吓點續，點知俾我05年續時簡單好多.....不過我玩到填地址就停，之後仲有乜要填呢？

今日為咗個同事上新system 玩吓點續，點知俾我15年續時簡單好多.....不過我玩到填地址就停，之後仲有乜要填呢？

新系統係方便齊文件既人
報失煩左好多
單單係要打電話去英國依part應該嚇死唔少人

但係發現一樣野
以前要100%確認你有冇過BNO要比次錢申請先知
依家報失同正式申請係分開做
基本上你報失成功收到reference number就等於check到你有冇真係有過BNO
成個過程仲要係唔洗錢

我前年color copy到公司部機冇墨

冇辦法，鬼叫佢係墨水printer... 已經較左淺色

英國黎香港嘅DHL 通常都會經德國轉機

點解？因為直航機好貴啊

此乃正常現象 無需特別驚慌

打電話去英國

我改過姓
前幾日上去續BNO發現要交既文件多好多

有d咁嘅樹？咁好多人可以嘗試喎

但係依家報失要完成成個程序應該都要最少五日
續之前已經要開始漫長嘅等待

打IDD講英文+等5日 vs 賭$1100

我諗香港人應該會選講英文？

真係no news is good news

整個email 黎話我個小朋友樣 而家認唔到

要副簽

但問題係我張副簽已經連埋其他證明文件寄咗俾佢啦

當你唔知自己有BNO用report lost方法要打去HMPO
又當你間電訊公司IDD收費每分鐘8蚊 (打去英國一般每分鐘4-8蚊) 傾廿分鐘
都未洗二百
如果佢確定咗你係有BNO嘅話
呢百幾二百蚊咪當保險

SAM哥 打電話啦

咁要平價甚至唔洗錢打去英國都有好多方法嘅

其實香港先係Home 點解要走？
拎外籍就唔可以留係到？
咁講法 香港一大堆人即時雞飛狗走喎 都未計中共一堆高官同家屬

何況BNO係香港人先會有嘅護照 比其他外國護照同香港更加有關連

我第一次整番
比完錢要副簽 可以網上副簽好易搞..
入番個fd既名同email比佢
之後我個fd填都唔洗5分鐘

考慮緊寄唔寄正本出世紙
因為同家姐一齊整 母父結婚證書係咪都係得一分
奶撚驚寄失呀

巴打個fd喺英國住

係呀 算係大公司老闆

你個fd本護照如果唔係喺英國申請
你都係用返印form出嚟
網上確認身份會要求幫你嘅人填英國地址
個地址如果同條友申請護照時候報稱個地址唔match唔會比你過
香港申請嘅BNO更加唔洗旨意過到

Sor冇睇清楚，原來已經簽咗
咁你個fd係BC?

佢bc黎 佢住英國
印出黎都比唔到佢簽

好提子嗰位巴打
戇鳩鳩比咗錢先醒起要副署
而家都唔知點算

你可以比個pdf佢印出嚟
簽完寄返比你
不過你有得網上簽就冇問題喇

搵朋友、小學/中學/大學Sir/Miss
唔知點開口就用呢句
「平時用咩護照去旅行?」
咁樣會比較中性同冇咁政治味濃
然後你就會發現好撚多香港人都有外國護照

因為我見佢有得揀印出黎同網上填
見佢可以網上就唔洗走多步

另外比唔比正本好呢
因為我見舊系統好多都話彩色印就得
新系統好似未有人有經驗咁

Status Date
Application received 5:04pm on 4 June 2019
Identity details received 5:04pm on 4 June 2019
Email sent to person confirming your identity 4:36pm on 4 June 2019
Ask someone to confirm your identity 4:24pm on 4 June 2019
Application submitted 4:24pm on 4 June 2019

其實我幫我老豆續
條毒撚冇幾多個fd
目前已知有個有本過咗期勁耐嘅BNO

同埋副署係咪一定要專業人士?
如果係嘅可以收得皮

#3最底有Solution (Paid)

有睇,主要想9號前搞左佢,
諗緊直接寄正本定係寄彩色影印過去

唔想寄失就唔好用e-express
用空郵掛號或者Speedpost

巴打你住英國?
因為我屋企人就快去英國
叫佢帶去英國寄會唔會好D?

係呀，但未試過係度本土寄嘢，同埋呢度郵費好貴。
其實香港寄空郵掛號都快又平，一個星期（計工作天）內會寄到HMPO，仲有Tracking睇

舊系統日日webchat佢會唔會覺得我好煩

主要係考慮安全, 快慢已經係次要...

bc易搵
專業人士易搵
但搵個現居UK嘅就好難了

更新一下情況
1/6 寄speedpost
3/6 派送成功
5/6 收到sms表示已收到文件

呢度只見過學生同Housewife副簽比人彈
副簽人喺香港就一定要印form出嚟簽

擔心太多

In 總局we trust
成日覺得總局個室內與別不同

同埋 我同家姐一齊寄
結婚證書得一張點搞

副簽唔只淨係BC可以幫你簽
睇FAQ

寫封嘢夾係入面，寫明邊份文件Applies to two applicants，寫埋你兩個個Application Number

唔該哂

搵勻全屋得老豆老母結婚證書黑白影印本
同埋自己出世紙既彩印
睇過DOC話寫信解釋應該得
希望真係得
搵到公務員拎BNO 幫手副簽 其他文件齊 舊BNO 06年過期

上次我同friend 一齊入境Brussels
我自己行EU ，我個friend 拎BNO 排咗NON EU
佢話排佢後面係班蝗，見到佢本BNO背面係紅色話 現在香港人都要拿中國的護照
我個Friend 即刻反轉本passport
收咗佢皮

我自己本身續咗，但細佬97年出世從冇拎過，有冇得申請返？

睇#8 30.
全中就有，唔是但一樣唔中就冇

我前排去法國渣BNO排non EU隊，個法佬關員見我本嘢後捉返我排EU隊，解釋完都唔明，過到去但scan唔到 佢再拉返我去non EU插隊蓋印，班友真係唔知BNO係咩，只係咁問你唔係British/UK passport咩

好撚想玩

想問去到填屋企人資料
屋企人有冇uk passport果到，
如果屋企人有bno,但過左期， 咁照填yes?

佢條問題我肯定唔係現在式嚟

係現在式
Do they have a UK passport?
Yes no i don’t know

轉咗又唔係valid
舊系統我答有（佢哋嗰陣未續

法國邊度？
我早兩年 巴黎戴高樂機場 排隊前俾人指去排eu 兩秒過關有scan冇印

因為近排想幫自己同兩老續返本BNO，所以追咗幾個post，但仲有少少嘢唔肯定想請教吓

我媽雖然喺香港出世但無出世紙，宣誓紙又唔見埋 但宣誓紙check過好似無得補領，手頭上只有舊BNO、身份證、特區護照、結婚證書。咁想問下：

1. 如果我申請的話，係咪解釋返點解提供唔到母親出世紙就得?
2. 如果我媽作為申請人，係咪只有申請登記事項證明書嚟代替/解釋佢無出生證明? 定解釋返點解無出世紙再+身份證副本都OK?
3. 如果佢哋嘅申請要提供父母出生紙，係咪都可以用父母過咗身/無來往之類嘅原因嚟而唔提供? (因為有幾個已經過咗身)

唔該哂

想問下父母既BNO無寫自己名
又肯定自己無申請過BNO
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'
以上3個條件都合符 係唔係都應該會有資格申請到bno?
謝謝

你父母一定幫你申請過但係唔見咗/收埋咗/唔記得咗
去當Lost/Stolen續領就可以
當系統佢問你有冇過一本舊Passport你係應該答有
你冇見過唔代表冇
睇#3

已join processing queue

好多問題（sorry, 好驚fail)
有冇人用新系統， 填填下佢唔洗我填grandparents既資料（填完mother同father就完左）
係咪正常

收到message話dhl 6月10號有件到 希望唔係打回頭

Web chat 問啦

家變啪啪啪

點解你 OR 你媽咪作為申請人會出現提供唔同文件既情況?

總之佢會有個LIST比你....LIST入便既野你比唔到就寫信解釋

老豆老母唔肯比佢d身分證明我 話bno冇用 可以點做

算啦 等多幾日都收到 改變唔到咩

開個acc入黎留個名先

早半年左右睇到薪火post，口痕問下屋企人有冇BNO
結果第二日放工返到屋企，就見到一本幼稚園相BNO放左係我枱面
我：

拖左成半年終於決定去認真續返本BNO
用新system續，first adult，搵BNO同事副簽
上星期六搵齊晒supporting document去郵局寄空郵掛號
而家trace到去左英國，希望順利

好多謝各位巴打寫份doc，基本上我呢d standard case睇下doc爬下文就明晒點做
同埋新system真係超級user friendly

之後扮電話響：你阿爸搵你，你阿媽搵你

想請問下用新系統有一個步驟要自己影相upload相上去，張相同之後交嘅兩張相係要一樣？
如果係影相舖影完晒左後，再scan番上去得唔得?

其實主要問題係我媽無出世紙，想知如果佢申請嘅話有無文件可以幫佢代替出世紙嚟證明 減少彈回頭機會

唔好意思, 睇漏左, 唔該晒

如果真係冇又冇可能拎到出黎

就寫封信解釋

早兩三個月咪可以學恐怖組織工賊會 借關愛$4000 COPY ID

如果有問題，佢應該唔會唔聯絡你就打回頭嘛

點解分兩邊排？
試下有冇印？

我拎BC 佢拎BNO所以要排返nonEU

佢地唔肯比出世紙同結婚證書正本我 一嚟佢地係支持政府嗰批 仲有覺得bno冇用 同埋正本好珍貴驚唔見
而家問咗HMPO webchat 佢話會send email reply我

30/5 寄空郵掛號
1/6 到英國
5/6 收到joined processing q

希望快d收到新bno
大家依家用新系統平均要幾耐先收到新bno呀？

咁都漏得

唔該哂巴打
咁我再研究下點寫

on9

想問下digital passport photo 同 寄件過去英國果2張相係咪要一樣🙏🏻

Upload 左相就唔洗寄相

啱啱俾咗錢
而家新系統好似唔洗交相亦唔洗聲明書
要寄嘅野好似總共係：
1）香港passport 彩copy全頁
2）香港身分證前後彩copy
3）bno正本
4）本人出世紙正本
5）父母出世紙正本
6）父母結婚證書正本
7）1年內住址證明一張
8）副署張form
好似無其他了，有錯請指正
*因為始終屋企人重要野，我決定屋企人出世紙同結婚證書交彩copy先（上網睇睇係可以，但係舊系統，新系統搵唔到相關經驗資料）佢真係話唔得先後補寄

新系統唔駛再寄相

唔怕佢要你補交既話的確可以試一試先

睇處理你個officer 比唔比你過

果然權力/金錢會令人腐化

傷心痛心失望

5）父母出世紙正本
6）父母結婚證書正本
呢兩樣都要?

頂… 啱啱睇返有巴打cancel bno
5日就搞掂…
但我兩星期前 都係做一模一樣程序…
但等到而家都未有回音

要呀

退出英藉 粱君彥就7日
正常都要40-50日
你有冇中國政府幫手 有就會快
攪掂退英藉記得影上黎

佢唔係講緊要報失 cancel 先可以 renew 咩

而家要cancel bno先架咩? 自

前幾日用BNO去泰國旅行 入境時超快 1分鐘搞掂
但2個廁板FD就用自助機過都好快。我最後出到黎仲要俾其中1個廁板FD串
話BNO仲要用foreign passport 黎過太慢。
當我出境時就好笑 個個香港人用廁板過機 但得幾個COUNTER 幾部機 搞到仲搞得耐過我。但出境時有個日本仔搞勁耐，如果唔係我可一早係出面等佢地。仲有1個蝗係出境時唔知冇填定填錯DEPARTURE張FORM，被個inspector 閪面閪撚到

唔好高估佢地嘅能力，尤其英文。

坐過一次去多倫多兩個北京人去探親唔識填海關申報表，請我幫忙。見佢地唔該前唔該後就教佢地填。另一次去溫哥華，係一個香港婆婆帶住越南籍新抱同個孫返calgary，個阿婆雖揸加拿大護照，又係叫我幫佢，佢完全唔驚私隱，攞埋佢新抱本越南護照同個孫本加拿大護照一次過俾我請我幫佢填。

我想問師兄你係咪曼谷入境？排咗幾耐？ 七月我飛曼谷，10:50到達，但要趕去DMK轉亞航飛老撾，14:30機，驚唔夠時間。

cancel lost嗰本Bno
等咗好耐…

Dhl

A YATES

好, 等我又update下先, 3個星期前寄左2份application過去
一份自己, 一份男友, 舊system時上網apply既
自己果個, 尋晚收到個sms, 話10號會到
我男朋友果個application呢, 就瀨撚晒野
事源係我男朋友就話搵唔到, 咁好啦, 咪幫佢當lost黎搞
當初呢, 佢需要交既資料反而冇我咁多 (我係83年後出世, 83之後既要交多好多野) , 都係多我份LS01 form
咁我尋晚一收到SMS就好興奮咁打俾男友啦
佢先醒記有收到EMAIL, 一睇就知瀨野了
"due to a recent Policy change, all lost passports need further documentation before they can be replaced. "
俾我兇多佢幾兇, 要交多好多文件, 佢又唔知邊度死返本舊BNO出黎
果一刻我真係想屌到佢出外太空
都忍左先, 即刻online問, 搵得返passport, 可唔可以補返就得
結果當然冇咁順利啦, 佢話因為申請時係揀左lost既所以依家都係要當lost咁做
完~ 分享完, 呻完
要去幫佢諗點補交啦

陰功，有個豬隊友

因為佢就係一時既懶,唔去搵
依家要補返呢幾樣野:
1. 佢自己出世紙
2. 老豆老母出世紙 or 結婚證書 or 老豆老母passport
3. 正苦既信, 例如稅局果D
4. 改名契(男友改過名)
5. 舊果本BNO

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

我92年出世 想問佢身分證上首次簽發日期係唔係括號入面個個（11-96）
淨係睇到呢度係唔係都中左頭兩項先？
利申：仲未睇出世紙

唔駛四則運算淨係加減數都可以ko嘅嘢唔好問啦

緊張嘛

你係過期幾耐
如果我剛剛到期係唔係會再要求少d 文件

[69兵法] 排陣+策略 *習近平權鬥*

係！至少唔駛比出世紙同父母d文件
至於要咩文件，到時自己睇hmpo比你份check list

除非你係被歸類為first adult或者無續十幾年
如果唔係，要比嘅文件真係少好多

而家係唔係可以早九個月續
Sorry,伸手左

好想快d 有得續

補充，因為我係比較早有續bno 果批人
我個版本係雀仔圖案

可以

不過唔會補俾你

令外有個問題想問,
身分證大法係咪一定要香港出世先睇得到有冇BNO?

聽過以前會補返
本passport 最長有十年九個月有效期

冇左lu

If your passport’s expired, you must renew it before you can travel. You can renew your passport at any time.

Time left on your old passport will not be added to your new one.

冇錯我係曼谷入境，7月係旅遊月份應該會多人，你又要轉去舊機場，時間上黎講係會有點趕。我果次就排左10分鐘內就搞掂。係就怕你原本班機delay...

個方法只係幫香港出世、Established、係1986年6月30至1996年6月30號之間出世嘅人100%confirm度。只係如果唔係香港出世冇等絕對確定啫

屌成日打錯日期

你唔係香港出世睇你有冇歸化BDTC。有歸化cert就當年有資格攞。但可能你歸化前攞過CI/Di，身份證大法未必驗證到你。

唔喺香港出世都有可能係 BDTC by descent，要睇返情況

By descent一移居香港會唔會立即有永久居民身份？

BDTC with connection to Hong Kong 應該 by definition = HKPR

(利申唔肯定

我個朋友好搞笑,
佢95年大陸出世,佢話3歲落左黎香港,
前幾日問佢有冇BNO,佢話有,
問佢細個用咩色passport出國佢話係灰色

廁板又唔係灰色,火車頭又唔係灰色,佢又去過其他國家,咁佢果本係咩黎

佢係咪玩嘢95年出世3歲嚟香港即係98年先嚟到香港點樣攞BNO
除非學上面巴打話齋佢係BDTC by descent

想請問副簽份表使唔使彩色print?謝謝！

有申請人張相係上面，最好彩印

- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
好難明咩

唔該！

屌...支那人鍾意認屎認屁就不嬲架啦

可能記錯顏色仲以要為回港證同BNO係同一本嘢

比我係公海用身份證大法捉返嚟報失嘅巴打點樣
你哋成功報到失未

係wo回港証好似係灰白定粉粉地色

回港證 紅色架喎

紅色，所以咪話佢記錯顏色之餘以為嗰本係BNO 。除非佢單非父母否則冇可能有BNO。

佢阿爸係香港人

小朋友有本粉紅色

睇埋佢身份證
過咗06-97就可以對住佢大嗌你個user name

回鄉証先岩

28號applied
今日先寄 郵局姐姐話今晚未必上到機
好緊張 希望順順利利

新system仲未報到失
屌，等咗我10幾日
忍唔住sd email問佢乜料…
佢竟然on99 話我未contact佢…
前後打咗兩次電話…

打完去之後你有冇收到另一個email?

有呀…
打完又有封email,
跟住我又打過去第二個電話，
第二次就話 ok嫁啦
你等吓就有update.
點知等咗10幾日都冇…

咁睇嚟要大力少少屌柒班Fish and Chips

唔知係唔係第二次條友on99
好明顯係新人嚟…
聽到後面有條友教緊佢…
跟住叫我等等嗰陣，
仲唔識㩒啲音樂俾我聽，
聽到佢同後面條友討論，
討論到中間 後面條友仲同佢講未俾音樂我聽

前日晏就用dhl寄supporting,今日已經簽收左
反而星期六寄空郵掛號既countersign就仲係機場(膠左所以分開寄)
Updated on: Tuesday 04 June
12:44pm
Item Received
LANGLEY HWDC, United Kingdom
份countersign唔知幾時先會去到.....

CLSHEA到核爆

新人培訓

搞著我
等咗好耐

今日有msg有第二個寄來 係咪已安全

只有打開檢查所有正本文件返齊黎先係安全
利申冇左出世紙，好在有幾張

如果老豆老母係大陸出世，但落左黎三，四十年，有晒特區護照，身份證 etc, 出世紙果度點搞？

提醒各位

有朋友唔落副署直接寄撚咗過去，被人叫補簽
請大家唔好冒險偷雞

父母大陸出世唔洗比出世紙?
係remark 到寫番啦

咁係佢on9
我由mon 依個post 開始 個個爸打,DOC都話依加一定要Countersign

佢又唔撚信 依加俾多轉郵寄錢買教訓

6月3日 寄掛號
6月6日 成功派遞

空郵掛號?

兩年前就有機會 依家九成要簽

有舊BNO不需副簽！

過去同佢講

啲on9仔成撚日係Facebook啲旅行Group話咩有舊BNO唔洗副簽
點知個個都係幾年前續
依家叫人唔副簽真係害撚死人

遲下再執正啲就仆街了

呢個網邊個整咁撚勁

#5有credit

webchat Waiting for an Agent
是咪食緊brunch

假如，申請者已經係專業人士，仲要唔要副簽？

Fish and chips time

You are chatting with Edan

真係日日問

真係好有心機整 要讚一讚

你自己點confirm你個identity
佢重點係要搵人確認你係咪相中人

第1次awaiting examination咋
應該唔洗再問
之後有咩就等HMPO搵
希望月尾到手

claim 寄失賠償我係咪都應該喺度分享下
想知呢度有無人有經驗
當日份件D野填晒 $1

分享啦

我5月31日寄都仲未到

照我理解個職員冇錯喎，sim card優惠for中國、香港、澳門旅遊證件人士，而師兄你既然用得BNO就應該當自己係英籍，所謂優惠與自己無關。

我上星期六寄，而家都未到
停左係 This item has been received at LANGLEY HWDC, United Kingdom

Webchat係純文字討論？

希望大家都一切順利

係咩選擇性咁派？

想同人地展開激情對話？

DI係灰黃色

如果佢1998年來港依然係拎DI，即係佢父母兩個係佢出世果日，尚未享有居留權
(即係佢住夠7年先係PR)(1998+7=2005)

想問Andy 哥個簽名邊到睇得到？

台灣睇 BNO 係屬香港，BC 係唔駛簽證
如果唔係 BNO 都唔駛網簽喇 .
但我次次用 BNO 都係呢度拎 Sim .
可能個職員新嚟唔知 BC 同 BNO 分別。
其實有張網簽已經係知道香港人喇。

Parcelforce

用咩service先

每分鐘$8

我係咪生活喺80年代

我用緊嘅電話打去英國固網都只係$0.25

講夠兩個鐘都只係$30

正常應該唔會超過兩個鐘掛，否則你講完oral可能立即升一個grade

我去郵局寄空郵掛號，英國國內係經royal mail手
不過我寄果陣問過話要用10日先寄到 (冇問係working day定係點 )
所以我諗樓上3號寄6號到果位巴打應該係best case，我地31號/1號寄未到反而仲係正常

空郵掛號我上網睇都係10-11工作日,但無理由係機場擺成個禮拜先送呱,google map車程都係3個幾鐘

DHL左去 希望一切順利
6.9見

當然計working days (因為預多幾日)
有無check Royal Mail 個tracking係咩狀態

點解填$1
唔想計最少都填申請費用先啦

卡左係呢度已經兩日

提一提，69上街！

咁應該無咩問題, 有咩事都可以追查HWDC
我係Item leaving overseas 兩個月

會唔會成log唔見左?

我用空郵掛號
係咪唔會有

其實最on9係我countersign同supporting doc分開左寄,d supporting 今日已經簽收左,但份countersign仲未到

我上星期四30/5 寄空郵掛號，尋日hmpo 收到件啦
你應該今日或聽日都收到啦
郵局職員話 預2-3 星期先收到

郵局職員叫我空左佢

我諗d職員都係報個預期上限俾我地聽姐，費事個個話遲到走去嘈
我見之前d巴打都係一個星期左右
係我自己衰心急

完全無諗過會寄失

template已經del咗e-express句嘢

不過取消咗
同埋好似話神根區國家唔會承認超過十年後嘅有效期
即係本passport 最後嗰九個月有效期係冇用

利申: 我而家呢本bno 係十年九個月有效

咁應該係HK Post對自己好有信心
如果寄英國呢D郵件有咩意外, 無錯係claim HK Post
但HK Post其實都係追UK個delivery agency賠 (即係Royal Mail or Parcelforce) 好似係

留名睇HK Post 屌柒Royal Mail

「突發」 彭定康出聲！！！

其實我只針對Royal Mail
講多少少
話說Royal Mail 個tracking成日收皮
可以睇下呢度
有次真係忍唔撚住留comment: 我份件寄左成個月都無update, 咁你個tracking work唔work又有撚分別咩臭西
跟住都係叫我問HK Post同claim賠償
CLS公司黎

帶住皇冠都可以搞成咁

好多苦主

乜唔係綠色咩？

雖然royalmail係抵屌，不過其實HK Post都係一樣抵屌我班fd之前寄，全部都卡咗喺香港成個月

請問續bno 件速遞公司話送左 英國果邊收到有無email通知？

速遞公司姐係DHL個類?

個D唔駛擔心啦

啲人成日問點解要搵人副簽咁麻煩
其實一個唔識你既人係冇可心能認到你個樣

澳洲IO同個主持做認樣Test(睇片)
揀一條友出黎，之後Show 6張唔同人同一族裔既相
叫個主持揀返邊張相係同一條友
一般人得其實50%命中率
所以副簽就係要搵一個識你既人confirm你交上去既相入面果個人係你黎

公海個POST我有睇

係到散播不實資訊仲話我地立心不良

其實我原本諗住係貼係度
點知我頭先睇完公海唔記得㩒返過嚟

當左我個case係第一次申請就要去interview？

嗰句個個都有

即係一定要去？

分享下
你用咩寄???
本身打算出世紙寄正本...但而家淆底會寄失諗緊好唔好color copy..

香港郵政局 e-express (易網遞)
剛剛睇, 呢個service係一定會用Royal Mail

去申請張出世紙副本啦, $180 walk-in 遞表等一陣就有
我都申請左兩次

賠 償 款 額 為 ：
( 1 ) 「 投 寄 易 」 郵 寄 標 籤上的 申 報 郵 件 價 值 ； 或
( 2 ) 相 關 購 買 發 票 /單 據 及 /或 交 易 紀 錄 上 所 顯 示 的 物 品 申 報 郵 件 價 值 , 如 屬 文 件 則 不 會 超 過 其 重 置
成 本 ； 或
( 3 ) 最高賠償額，即(i)500 克或以上郵件為港幣 1,000 元；或(ii)500 克以下郵件為港幣 500 元

1填晒$1已經fail
3咁少不了
理論上應該跟第2點，即係claim application fee
信用卡statement有HMPO $12xx，收件人地址都係HMPO
下個禮拜claim佢老母臭西

答曾經擁有uk passport
然後issuing authority 揀咗Others 就會出呢句
但如果揀返HMPO 就唔會了

我自己係咁

唔係

唔好咋咋帝本嘢唔係HMPO出，為咗by pass咗個first passport 走去揀HMPO，最後博唔到要補交返齊文件就偷雞唔得蝕揸米

反而好奇 都冇passport 咁去邊度in

兩次咁多...?
你寄失呢次係正本定副本呀
自己+父母出世紙+結婚證明

我都係上星期寄空郵掛號
收到HMPO message話收到啦
但係我登入香港郵政個網唔見佢有簽收簽名既?淨係寫住成功派遞

兩次都寄副本
你問錯問題
一般人有既出世紙只會係副本 (無論英屬香港/回歸後香港)
正本一直都喺政府度
一般人係唔會拎到/用到
我諗你係講緊有英國皇冠果張, 呢張都係副本黎, 但因為回歸左已經唔會再用呢個logo 兼你唔會補領到
所以先叫你去補領"回歸後香港出世紙副本"

點解你地個個都咁快 我尋日拎去speedpost, 要11號先寄到

去royal mail個網入你個tracking no.就會見到

聽日紅日

我早你一日寄，郵局職員話預7個工作日但見佢4號晚update完話上飛機到今日都仲未update

岩岩submit左application 搵緊Fd幫我countersign
想問下你地寄父母既結婚證書 係寄正本定副本？ 因為我爸媽無出世紙。會寄DHL 怕d正本寄失

已準備
1. BNO護照
2. 出世紙正本
3. 特區護照正本 + Copy
4. 身份證副本
5. 住址證明(稅局)
6. 父母既結婚證書 (正本)

一搞店份countersign就會寄

喺邊度update你上咗飛機？

搵到啦

我呢份就咁寫HMPO簽收...連人名都冇個

原來有得呢度check 唔該巴打

我都想知有冇人係用副本成功申請到 因為我父母淨係肯比副本出世紙同結婚證書我

我父母肯比結婚證書正本我 但如果寄失 我會好內疚。

請問佢份核證副本申請書上既核數號碼係乜?
出生登記編號就應該係出世紙上(1)編號個個啦?

好似上網申請哂4樣野
自己一次過去拎方便D

［member]
自己齊野有舊BNO前兩年跟doc咁成功續左，但想幫男朋友試下身份證大法work唔work（中齊三樣）

其實打電話比果邊officers 大概要講咩同提供咩資料？除左要提供報失紙之外
[/member]

hong kong office都可以揀果邊架咩
雖然見果邊有得揀bno，但好驚比人彈回頭

我5月14號都係Join Processing Queue到依家都未有update
有巴打自5月頭都未轉state，但有巴打5月中Join Processing Queue隔左一星期就已approved然後收到新護照。時間真係撞手神

睇黎Andy哥有假放

有冇人係hk office authority但照揀hmpo果邊然後都成功

不如你試下做第一個

衰整都係要重新申請/補副簽啫
風險自負

想知兩老離左婚，可唔可以淨係比老母出世紙，然後再寄離婚紙
阿公阿婆d資料追溯唔到寫封信就得？

過期十四年的BNO, 5月10號用DHL 寄出application，剛剛收到 EMAIL:

DHL has received your passport from Her Majesty's Passport Office (DHL Tracking Number/Waybill Number: *******).
If appropriate, your supporting documents are also on the way with a separate DHL Waybill Number. We'll attempt to deliver within 7 working days.

比幾舊水去攞張 true cert copy 咪得

以後都係乖乖地準時續，過期續麻鳩煩自己

咁好彩嘅話，唯有即刻買張單程直接由BKK飛

Issuing Authority你睇你本Passport由邊個發出
唔係你想揀邊個就邊個
唔該唔好再放Fake News

#3都有啦屌

咪撚聽條友鳩up，你冇揀錯

前日收到hmpo 話收到我份件同埋joining processing q
我入返royal mail 個tracking , 發現顯示份件仲未到
想睇下個簽名都唔得
佢個tracking 真係流流地

royal mail 個tracking廢到嘔 我喺英國寄嘢去澳洲 個tracking停咗7日喺英國出境個關度 但係個收件人其實已收到件貨

去鴨記買卡算啦

又苦主
我會密切監察Royal Mail

佢個名都已經表示咗願者上釣 有doc唔睇信佢就⋯⋯

台灣卡咁平，唔駛買鴨記卡 ，
兼中伏嘅多，唔喇。。。

可以淨係比老母出世紙+離婚證明，不過同時要寫remark或夾封信解釋
阿公阿婆資料都係一樣，remark或者夾信解釋

個個香港人都識Fact Check我哋呢個Post應該都唔洗存在

我97前出世，屋企人冇幫我拎BNO
出世紙有寫established
但97個時得2歲
應該冇當時既身份證
會唔會有機會有申請BNO 既資格

原來你一直都無身份證

文盲，sorry
身份證上面寫首簽係02－97
係咪姐係有？

續啦

比大家睇吓我個進度

而是實上我已經喺4月25收到新舊BNO同supporting
你就知佢有幾廢

比錢啦

一直都唔知原來有得申請
宜家狗衝去搞
多謝我老母

但係如果我老母個時只係申請左兒童身份證
而冇幫我申請BNO，咁樣係咪都會有架

搞點哂
好撚驚D正本文件

咁多顧忌嘅咪喺櫃桶底搵返本bno先申請囉

麻煩去搞清楚啲前後關係先

係唔係得我一個驚會寄失正本文件

你唔係申請，你係續期。

如果冇嘅話點算

6月9日大遊行,
BNO平權FB群組將在灣仔油站附近,
自發收集各位BNO人士簽名,
(此簽名運動暫只接受BNO人士參與)
簽名將於7月帶到英國國會議員請願使用,
為推動BNO平權推前一步,
希望各位觀眾踴躍參與,
更加希望曾經因為這個頻道影片幫助你續領,
就更加要簽個名支持下,
你支持我哋亦係支持自己,
請大家多多踴躍參與

位置:
時間: 6月9日, 15:00-18:00

麻煩廣傳
所有BNO holders 6.9記得去簽名

如果唔係比人偷應該唔洗報失
我係網上report lost之後收到email叫我打去
第一次星期日打去佢同我講負責條team冇人係度
星期一再打佢話會再contact 轉個頭就收到email 叫左打另外一個電話
佢會簡單問你個人資料 幾時唔見 記唔記得本BNO幾時issue之類
跟住同我講話會處理 可以同時申請 但係會當係new application 會提你要remark番已經report lost
同埋如果正式cancel左會通知你
之後我照上網apply 琴日DHL左d文件同埋封cover letter
希望順利

#3最底呀屌
講咗好多次呢個世界上有核證副本呢樣嘢
交唔到就Remark寫比佢

疊埋心水等hmpo通知收到文件算

遊行經過？ 定要專登去

你小事
我睇得出HMPO努力送件中

比錢去申請父母出世紙既核准副本

今次用BNO係大阪嘅百貨公司比人撚返轉頭

是咁的，啱啱係百貨公司買完嘢去退稅
係退稅櫃檯到有好多支那畜
排緊隊就反轉本護照去撚個日本妹
我就係佢開口前反反轉
佢之後係咁 嘅樣望我 再睇睇本passport
之後開口用廣東話 提我：出境前唔可以拆開
我：
之後就全程廣東話對答
但係因為佢識講廣東話有D失落又有D開心

日本妹
中撚晒大伏

通常我都會睇下人哋個名牌姓乜

佢姓二宮呢下先得人驚

有冇口音
冇就可能係嫁咗去日本嘅香港人跟咗夫姓

佢有口音架
但係grammar同埋D用字都係同香港人個D一樣

蝗口音定係日本妹口音
呢個年代仲有日本人學廣東話真係唔多
不過我知大阪有間廣東話Cafe

唔知有人講未

肯撚定唔係蝗口音
係日本妹口音
似我個fd個日本女友個隻

上面有條咗出嚟啦

好想瘋狂認識呢個二宮姐姐
問下人哋點解學廣東話嘛

用舊系統，15／5寄出speedpost，琴日6／6收到新passport＋舊文件

其實大阪見蝗，見香港人多過乜，
我一落心齋橋就不斷聽到蝗語，廣東話。我懷疑緊自己仲係旺角，只係舖頭招牌係日文。所以話比自己聽我真係去左日本。。

所以我先唔明點解自己要等咁耐，又無收到任何要Extra Documents嘅e-mail，webchat都覆我無野Update

我都係5月14 Queue, 都一樣無消息

只接受bno人士

咁要帶埋本bno去嗎？

我用DHL 寄，星期五夜晚寄星期一朝早到

update
到而家都無收到佢地新email同電話
點算好

Webchat或者打多次去啦

我google IDD 英國 收費
就見到CXL個IDD 001
每分鐘8.72
唔知有冇睇錯
不過既然有skype呢間野就算把喇

早幾個 post 好似有位巴打唔知有無申請過
四月中 Join Processing Queue 既有消息未

兩個月

普通一個月就處理完啦

有識人個申請拖左好耐先補交文件，唔知會唔會影響到自己或其他巴打條隊事

我想問
網上申請有度要寫老豆老母資料
咁我兩個都有BNO但係無再續到
咁我想問Nationality度寫番HONG KONG 定BRITISH?

你特區護照過咗期係咪會變咗無國籍先？

真係document received

都係舊系統，21/5 寄出掛號郵，岩岩都收到兩個 DHL sms，預後日簽收

我想請教一下, 我兒時那本BNO, 有相那頁隔離有一欄要簽署，我是否要簽番先寄過去？

是但啦都過左期唔影響

照咁睇應該會先處理舊系統既application先

計番舊系統出個日子都|正路

依家bno 張相係 print 係 passport 定係貼係 passport?

唔知某港女續咗未

你喺山洞入面住咗幾多年

恭喜巴打,我都document received不過係dhl果份收到,掛號果份唔知去到未

Joined processing queue係咪代表無文件要補啦？

可能之前都有人試過好似你咁

我上次果本九六年issue 係 貼既

Print

呢個年代仲有邊個發達國家既Passport仲要貼上上去

咁你朋友份申請 Approved 左未，後面可能成村人等緊

應該係用緊舊系統，但未approve

俾人撚得多所以撚返人

英鎊咩價位

想問係咪正常，我知道今日係紅日，但點解仲係已投寄郵件，無其他資料？

鳩估 第二行應該係唔同team/ 顯示你係咩申請情況

真心廢
Royal Mail

ASOS都岀事

RIP

um 我幫我老豆續
佢父母喺中國出世 而且死咗好耐
亦都唔知有冇正式註冊結婚
咁點搞

搭單問 係咪去郵局櫃檯同佢講寄空郵掛號就得

同埋堆文件用咩裝

冇寄過野？

淨係試過掉落郵筒

答左等於無答

文件當你細件會寄失
如果寄鞋咁大個盒都寄失真係人都癲

今日轉咗joined processing queue 要等幾耐

Jen

我想問有無人老豆老母張結婚證書係唔見左
但佢地事後有補領到張野係COPY但係上面有簽名證明係(A TRUE COPY OF CERTIFIED OG MARRIAGE同埋有婚姻登記處職員簽名)
我想呾既情況下洗唔洗REMAKR俾UK仍地知我得番呢份野?

唔駛remark

照交就可以?
因為我所有朋友都係有正本
係我老豆老母唔見左得番個COPY但我又唔知點解佢搵到登記處幫仍簽名證明份野

CERTIFIED TRUE COPY效力等於正本

夾信解釋

Jen 真係廢架,佢分明check都無check就答我
頭先我忍唔住webchat 問hmpo,對面話已經收到lo

應該唔少人都知hmpo做嘢那西，以下係我續果陣既做法
可以自備兩個透明膠袋(主要係防水用途) +買兩個紙公文袋用黎分開正本文件同photocopies,之後再去郵局買個11定12蚊既信封裝住兩個公文袋

係咪拎住Bno 係香港機場check in都會同你講英文

British

公墓園嗎
唔好要求太多喇

個簽名日日唔同

屌
好驚驚失
話兩日就飛
早知比多小小用dhl

你用咩寄?

speedpost 個D唔駛驚啦

Sorry
Misleading咗你
Bno早兩年renew
但見到樓上有清話royal mail好伏，我先呻兩句

係邊度睇簽收？

parcelforce??

如果係，請到
打返post office比你果個ref no. 落去

唔好意思 想問下
1. 副簽果度如果我身邊真係無朋友續左BNO , 但有個朋友(識左6年)係擁有BNO但過左期, 可唔可以由佢幫我簽? 有冇最近成功例子?
2. 如果我屋企人堅決話唔比寄佢地兩老正本出世紙(驚危險 嘈左好耐都唔比), 有冇方法寄到? 好似可以打封信講明原因?

THANKS

字畫鑑賞

1. 最好冇過期BNO

2. #3

其實你地會唔會帶bno 外遊？

唔見左bno比唔見特區護照麻煩

唔係寫佢地出生時既國籍咩?

續嚟唔用咁續嚟做乜

我只係寫左第1,4,5,7行，正常收到同join queue

好奇一問，學術討論下。啱啱見到有巴打講唔見咗bno嘅問題

有個處境：假設我拎咗本Emergency Passport，如果我嘅目的地係英國最後會點搞
咁寫：If your final destination is the UK, border staff will keep your emergency travel document when you arrive.

定係ETD會寫明你國籍係British National Overseas而IO唔會收本嘢？如果收咗咪又要喺英國申請另一本返香港

點解可以問埋啲咁弱智問題
你肯定唔見BNO麻煩過廁板？
英國大使館同中國大使館好難揀？
你入嚟其實有冇睇頭幾個Post?

你幾時有「出國唔見特區護照,好輕易就解決」呢個想法?

唔好咁癡線啦，身份證明唔見咗係咪都一頭煙㗎啦，咁你想搵英國定中國幫你吖

不服來辯
點解唔見咗BNO會麻煩過唔見廁板
咪淨係識負皮

最後WEBCHAT左一次
佢話REPORT LOST TEAM有2條 得1條係負責OVERSEAS既
跟住我打左一次電話去 佢真係點都駁左去LOCAL既搞先
明明我講明係OVERSEAS
之後佢就話會REFER D料比OVERSEA TEAM
然後叫我等EMAIL
等左十幾分鐘之後封EMAIL個電話係唔同左
再打去就係負責OVERSEA既TEAM 比左好多料佢之後就話需要再等EMAIL聯絡
應該下次再收到EMAIL就係搞掂既時候

點解個網唔一早refer Aboard啲人去海外條Team

佢可能連飛機都未坐過，
連廁板護照都無

見你有BNO,佢乜都無，就刷下存在感

睇左佢張身份証,係04-97

淨係中國旅行證同英國emergency passport都唔駛諗啦

出去唔見左特衰冇得大使館補領，BNO有得大使館補領
你覺得邊樣麻煩D 係咪on9

你會返香港嘅話，你嘅final destination 就唔會係UK啦

BDTC by descent咁佢就有機會喇
不過中國出世係冇得100% confirm

係第三國遺失護照

英國領事館會出緊急護照畀你繼續行程，中國領事館只會出旅行證畀你。如果你連身份證都一齊唔見埋，咁你連旅行證都拎唔到，剩係得張爛鬼A4紙。

如果你係周遊列國嘅，BNO緊急護照可以令你繼續行程，代價只係100鎊加半個工作天，你揸住中國旅行證或張爛鬼A4紙，用途只係畀你返香港，你必須中斷行程。

我問多你一次，究竟係唔見護照BNO方便啲定特區護照方便啲？

補領又要副簽好麻煩

你走啦，我唔想搞大佢

邏輯混亂到
你第一本搵得人副簽
你再搵返條友副簽有咩問題?
你唔去確保自己唔會整唔見重要既身份文件
反而去埋怨佢麻煩
咁難為你連去旅行都做返中國人算啦

屌 我網上upload張相係白底
寄過去張相係唔係應該用番白底好

寄乜相?????????
你做乜??????????

始終都係麻煩到朋友

隔咗兩年無去泡國
屌原來bno免簽得返30日

一開始咪撚唔見咪得囉

我見你#1要交埋兩張證件相

新續左 bno 唔知點解冇 observation

又嚟
封面有冇寫住European Union?
Nationality寫住乜

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

冇 EU

一樣係 BNO

你最好同HMPO講返
Web-chat/email咩都好
你連身份證號碼句野都冇既話
係外國返香港可能會有麻煩

恭喜你獲得

紙巾一張

請聯絡HMPO領取

其實你會唔會帶個腦上連登？
見你好似嫌麻煩唔帶埋個腦上黎

呢個case補領要副簽？

我會用bno 申請外國銀行同股票 acct,唔見左新係好q麻煩

又再update
4日前我自己個本
收到sms話會6月10號送到
點知岩岩出街時見到sms話會今日到
即打去dhl睇下有冇得改期定係點做啦
好彩個派件員咁岩call我
岩岩拎到啦，真係好感動

前兩日喺bno個網report咗 lost and stolen 跟手就收到個email話要我打過去，請問有無師兄知道會問啲乜野架？

打去記得同佢講你係Overseas申請
佢地會問你個英文名，生日，幾時唔見，係邊度唔見之類，有冇舊Passport No.只類

lost／stolen BNO無論幾時issue都要countersign

唔該唒師兄仲以為係有啲好緊要嘅野先要我打過去
好驚申請唔到

不過呢本都奇奇怪怪

我三本一齊續 係得我老母呢本 搞左兩個幾月 ，三月搞 而家先收到

DHL 今日寄來 幾日無人在家 轉左locker 唔好pk

用呢本外遊方便啲。
就算唔見左續返都方便。

冇聽過用Skynet

我唔會用特區護照申請銀行股票戶口，而用BNO

一旦本passport lost 左,係好麻煩

你地覺得一旦係外地遇到世界末日有英國領事館救你地，不在我考慮既範圍

一開始唔見咪得囉屌
講咁多做乜春

唔係掛 skynet好虧

追左一陣post
見到目前係咪用左新system既人都變耐左先收到？
我而家身處外國手快快填左外國地址
但係我7月尾就返香港
驚拎唔返切本香港護照返去
（佢要求我寄埋我用左入境外國本護照正本比佢）

大家比下意見我返去先整好定搏一搏好
返香港先整地址個度又要改左佢
係咪到時send email就得
極度擔心

係外國會叫你比另一本護照正本？？？？
有冇睇錯？

講漏左
因為我轉成人身分證個陣加左個英文名

你轉地址啦

講得好岩...建議你用返CNO咁就唔麻煩

即係巴打認為返香港先搞好啲？
唉衰心急
同埋係歐洲聽friend講係呢邊轉中獎機會大啲
send email搞架可？
係佢個網度都見唔到可以有得改資料

terminator

兩個建議：
1. 轉返香港搞
2. 同你個fd絕交

Fake人Fake到呢

頂 skynet 好垃圾架
msg成日都收唔到 改時間個hotline打十世都唔通
搞錯呀 咁都轉skynet
係咪太多人申請bno 搞到轉垃圾公司

咁唯有send個email睇下點轉地址啦
謝謝巴打屌醒

我無話特衰補領好啲呀

一向都話信支那雙目失明，搵佢幫手真係未死過

無人認嘅旅行證同emergency passport鬥

呢間？ 要慳錢不如用郵政空郵算啦

全負皮，你強。咁鐘意攞廁板就攞啦

佢都係未破到BNO Post單個回覆最多負皮紀錄

巴打你問完webchat，打去個電話係咪都係+44 1733 898 763？
同埋呢個星期六都有人接？

係呀
我尋晚6點左右打架

應該話我第二個電話先係呢個 第一個都係打返0300嗰個

上網見到有一個入左芬蘭籍既人申請返BNO
佢仲要係芬蘭改過名黎，可以參考下

下面呢單都幾有趣

郵差叔叔: 「寄去英國呀，我都好耐冇幫人整過呢啲嘢啦，宜家申請幾錢到呀?」我: 「千零蚊啩，不過用十年算係咁啦」郵差叔叔: 「 嘩，咁貴，隔離嗰啲(指住特區護照申請表)都係五百幾蚊咋喎，又係用十年」我: 「係咩，不過唔緊要啦，拎多本去旅行放心啲嘛」郵差叔叔: 「你呢本嘢係咪(海外)? 係(海外)嘅話，其實本嘢都冇用，出到去旅行咩都用唔到使乜續呀」我: 「唔係，其實出到去有事可以搵英國領事館幫手㗎」郵差叔叔:「邊度有可能啦，佢呃你㗎咋，話你知吖當年其實我哋可以申請英國護照㗎，不過我哋嗰陣時好多人都唔要，我都冇拎到」我: 「…」

仲要知有抽獎呢回事，應該係有睇開呢度既巴打

唔驚啦
果時DHL 打俾我同我講屋企人無人可唔可以攝喺我鐵閘入面

謝謝回覆 我都係報失左成個星期 仲係冇聲氣
唯有星期一打去問下

你成個星期都係重新交多次先再打好啲
因為佢都係咁同我講 過左兩日要再交多次

啊 姐係成件事係回到原點 砍掉重練！！
好啦 多謝巴打

有bc都唔拎

可能佢講緊BNO咋

打去講明你係海外Overseas申請

咁咪同本bc一樣囉

知道
多謝提點

9/6 大遊行請支持簽名BNO

BNO簽名運動
位置：灣仔軒尼詩道加德士油站
時間：3:00
注意：BNO號碼，聯絡方法

詳情自己睇片😎希望大家幫手推下

其實護照號碼就會轉嘅，咁你因為咩原因拎新護照根本冇影響，就係

你點都要拎住本新護照去銀行搞過曬啲嘢

咁所以呢樣嘢同麻煩多少係冇關係

【6月9日反送中遊行被捕保釋支援及需知】

若你有同行者或同學在反送中遊行期間不幸被捕，需要被捕支援如律師保釋等，請將被捕者身份證上中文或英文全名及所在警署，私訊到星火同盟抗爭支援的 Facebook專頁，以便有關律師提供協助。

一旦被捕後，務必緊記以下要點：
1) 先保持冷靜及緘默，有權拒絕給予任何形式口供，包括錄影會面口供，第一時間要求致電找律師。
2) 警員會想盡辦法從你身上獲取對檢控有利的證供，請千萬不要和任何警員閒談/閒聊。
3) 無論警員向你展示任何圖片、影片、任何證人的筆錄口供，或作任何威脅利誘（例如錄完口供即讓你離開/你合作可幫你求情等)，即使形勢看似對自己頗為不利，請保持意志堅定，律師到場之前一律不給予任何形式的口供。
4) 千萬不要在警員隨身的"黃簿仔"上簽署。
5) 切勿「篤灰」，向警員提供關於其他人的證供。有案例已證明「篤灰」只會使自己涉案更深，百害無一利。
6）如有被打的話，必需要求送院驗傷，拿取驗傷報告。

錯體呀

直接踩上總壇

巴打咁大仇口

負皮
答得太少 解除唔到我對佢既質疑
點解唔直接搵HONGKONG WATCH ?

記得買埋fish & chips 先好上去

高舉 "A YATES" 睇下邊個有反應

唔好唔記得Andy

我要補交文件 睇下今次黎緊邊個收

一定唔會留BNO 資料，各位都唔好留。有乜事留電話囉。你攞我BNO 號碼做乜？好土共收集資料feel

竟然要我本野個no?

係呀，好有鬼feel. 小心被有心人利用。佢無開個po. 一出就問人攞BNO號碼。喺呢度連真名都唔會俾，何況證件號碼？名都有可能相同，證件號碼係unique

奇奇怪怪咁...都係不了

大家聽日小心D

個人資料無價寶

其實點解唔留左聯絡方法先，之後有英國機構跟進先再提供進一步既資料唔係仲好咩？聽日咁既場合，成份有重要資料既文件“被消失”未出晒事？

apollo好似係呢度巴打，不時會見到佢

我都同意，點解要號碼呢？
呢個 number 落係陌生人手中，
真係唔知會嚟做乜，無辦法追到。
平權還平權，但係呢啲敏感資料一定要自己好好保管。

見唔見到係一回事，係唔係鬼又係另一回事，你話我陰謀論又好，疑心重又好，呢D大事大非時間通常就係鬼出沒嘅時間。喺呢個時候，保緊自己，邊個都唔信。就算有人話我係鬼，搞事，分化都係咁講。最重要大方向大家相同。

1. 條片唔係我哋整
2. 要
3. 坐時光機
4.

sorry 仲有個疑問
歸化證明嗰度可以點補領

最多俾聯絡資料
擺個街站就要拎人護照no.好難俾得落手，巴打都係咁話

我直接課金俾hongkong watch
hongkong watch 有咩事就e-mail 我
不需要經其他人轉交
街站簽名就ok
所以不會考慮留pp no.

出街我鬼記得我passport咩number咩

身份證no.都仲記得
passport no.唔攞出黎鬼知係咩

我剩係記到頭3個字

我剩係記得英文字母

佢要我online check身份

仲要住係英國

點搞依part 巴打們

定可以唔理佢 照用相片副簽 搵香港有bno既朋友？

有英文字母㗎咩 純數字嚟

你揀錯咗
香港申請要揀填form個個

邊part錯左？
我係跟住apollo巴打條片去做
但多就多左依個step before 話比你知交咩文件之前

😭😭😭😭😭

九成十一開頭就揀左apply from uk 啦

條片唔係我地整
你應該跟連登巴打們份doc去做
我唔知你條片同我地理解既方法有咩分別

唔係呀巴打 我係真係oversea passport申請
係依條link入去

重覆做左3次 3次都係咁 有依個step

無呀 我check過 禁左幾次都係no 之後揀香港

你睇下有冇個位比你可以揀印張form出黎

其實你肯唔肯定你有過BNO?
你出世時候父母是但一邊係永久居民就唔需要歸化
如果你父母生你既時候係雙非既
你又搵唔到歸化證明

搞掂左 可以直接無視個step 交完錢就會比你揀返online check定download form 副簽

Online check 果個人一定要住係英國
Form就唔駛

各位巴打，唔好意思，我想問下係97前香港出世，父母無幫我申請過bno，但父母擁有bno ，不過冇include我落child 到

係呢個情況下可唔可以申請bno？

所以我咪唔記得個no.係咩

有 前日先搵完自己細個嗰本bno

你冇揀錯，你去到後面比完錢就會有得揀印張form出黎
未比錢係唔會比你搞副簽既野

你出世時候父母雙非你就要歸化證明
單非/兩邊都係永久居民你就唔洗
不過你都搵返舊BNO，唔洗煩

我哋係唔會答頭Post/Doc/FAQ已經有嘅問題
上面寫咗咁多嘢係比你睇唔係比你一入嚟就skip晒去
明未？

佢係咪想破最多負評

冇可能

到依家都未有人去到呢個level

好波

準備今個星期拎BNO去英國破處

申請ja ma，俾錢一定可以架

thx

乜野冇可能

講咗十幾廿萬次

條友問你做乜排UK就隊個網比佢睇

準備好哂D野終於
1. BNO
2. 出世紙正本
3. 特區護照 (正本+彩印)
4. 身份證彩印
5. 住址證明(稅局)
6. 父母結婚證書正本
7. 副簽
8. 信解釋點解無父母出世紙 (佢地既護照+身份證copy for reference)

星期一就會去寄DHL 希望順利🙏🏻

請問我同家姐都想續
使唔使分開兩次寄
同父同母
父母出世紙同結緍證書都得1張正本

唔需要
寫明就得

我係bno持有人
想幫伴侶/老婆申請bno
佢從未有過bno
咁樣申唔申請到？

義正辭嚴

趁無咩人知快D帶埋老母避一避先

[member]唔好意思 我想問少少野
身份證大法: 我發現自己唔係全中
合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲 (1997年7月前我已經年滿11歲或以上)
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前 (首次登記身份證的月份和年份 (05-96)
- 香港出世而且出世紙寫有'Established' (有寫Established)
- 十一歲以下兒童身份證 (我唔Sure有冇)

我應唔應該照試?
如果照試 我係應該當Lost or stolen passport replacement 定係當 First British passport?

唔該哂大家
/member]

#3有講

150萬人

上呀

喺外國去唔到

+1 唔近London嗰個
長期係Facebook同其他地方密切留意緊動向

新系統岩岩批左 連我自己都唔信

1.BB相剪角BNO一本+細路樣未剪角BNO一本
2.老豆未剪角BNO(無我名)
3.出世紙副本+老豆出生紙(呀媽無)
4.特衰正本+一家三口身份證copy
5.無副簽既副簽form + 黃色Memo紙寫搵唔到專業人士簽
6. 2張住址證明

Dhl幾錢

你好彩啦
但係唔好同人講冇副簽都過到喎
唔係個個得

真係 結婚證都無

點解會咁快

我想問 假設如果幫你副簽係政府人員
而佢既番工地方會每日唔同/唔係總部番/番工度無office既
咁employer address個度應該點填

比總部地址囉，要問都係問佢老細姐

假設係警察既
咁我係填番分區處既地址定填灣仔總部

我哋講過好多次㗎啦喎
學生同Housewife比人彈過

是但啦

早過你join queue 仲未appove......

唔係有人會問架咩
政府部門驚俾人屌呀無啦啦有人打去問私人野

理論同實際兩樣嘢
驚咪搵過第二個人副簽囉

大家無事嗎?

佢最岩人選
又係公務員又有bno

有份正職就算唔係公務員基本上唔會reject

如果個FD係香港人有BNO又係政府人員可唔可以副簽 ?
睇國籍好似唔附合但香港人點會無啦啦有英國FD

我幫你答
表上面有寫

國籍點會唔符合

我記憶中睇過個網站話BNO唔得

重睇啦

後尾先見到

希慎3點插隊
波斯富街見到林寶走唔到
見証住開路
循道衛理見到BBO陣營
到左金鐘好撚攰
返灣仔食野
8點半修頓仲係滿瀉

我都有貨金巴打有無入埋BNO group?

咩嚟？

星期五寄 400幾好似

同speedboost差咁遠架

我5點維園出發都行到8點幾先到政總，仲要因為我識得喺天馬艦側邊入，唔知道嘅就係金鐘迫

邊撚個網呀

但我相信dhl既效率

落旺角門市問埋價加寄得唔得？
第一次用空郵

6點收工
7點sogo
10:15政總

如果你係bronze (50 pound/year) 你應該會收到以下email
Thank you for subscribing to Hong Kong Watch. Our work relies on the donations of people like you, so thank you for making it happen!

As a Bronze subscriber, you will receive the following perks:
Subscription to our mailing list
Quarterly updates on our work
We have launched the BNO Community in March exclusively for our subscribers.

你say yes 佢就add你入去，仲有條link 俾你睇

回e-mail俾佢 打yes?

「香港特區護照持有人絕對不符合國籍要求」
咁同時有BNO又有特衰O唔OK

咪打我

我懷疑緊人生

我係打: Sure. I’m in. Thanks a lot.

頭先去到政總見到有人瞓左係地下，應該係中胡椒

唔得呀唔好續啦拉低bno holder質素

CLS 政府......

政府：星期三恢復二讀

準備又有大批人走嚟問點續BNO喇

一路冇理佢
以為佢一路會send e-mail update我
柒咗3個月
啱啱回佢 thx

打啦

通過咗真係要著手搞平權

就算唔平權都希望整個BNO VISA去英國等變BC

【請廣傳】英文 timeline 整合 post

唔好意思借一借個位，for 擴散畀外國媒體同政府用嘅timeline

之前其他post 有人講話將BNO 加入去UK ancestry visa program 入面
我覺得呢個應該算係最可行嘅另類平權

唔敢衝，想幫下手係咪學急救最好
諗住唔係adc都做下support

保存力量，留番二讀三讀先啦。不過小心一喲粉皮係前線叫一兩句衝然後自己唔衝閃咗人，企佢隔離果啲無辜受累

薪火post係咪最多英國國籍法嘅專家巴絲打，公海有行動叫外國dq高官啲國籍。

如果用BNO 去英國落地搵工
搵到工之後有冇得帶我太太佢去英國住？
佢老母冇幫佢申請BNO

其實全世界嘅國籍都好難打甩
容許雙重國籍嘅國家更加無可能主動拎走一個人嘅國籍
果個人一日唔係對英國宣戰或者恐怖活動
都唔大可能拎走佢個BC
如果得BC就更加難
之前條IS蝻婦都無佢計

昨日修頓叫簽名果班係咩人？

香港太動盪
所以決定攞返bno
但遇上大難題

我同一般case一樣
都係所有資料齊哂
副署都搵人搞埋
但預備寄資料先發現
我爸媽既結婚證明書日期唔啱

佢地當年係6月29號結婚
但張證明書原來係寫6月19號
最慘係我入資料係入左6月29號
到尋日返企攞證書先見到係6月19號
係bno申請個度搵極都唔見可以更改資料
可以點做

[Lost case]
打+44 (0)300 222 0000同我講our line is currently closed.
打+44 1733 898 763又冇人聽

寫封解釋信過去，話佢聽clerical mistake咪得囉
有幾難呀

冇野lu 自己on9 俾一打膠自己

Bno十六萬人去英國領使館要求bno平權 要求英國確定中英聯合聲明失效 確定香港係清皇帝送給英皇帝 香港係英女皇私人地方

下個PO個標題叫乜好

冇左張CHAI WAN

原來而家搞耐咗
我6月3收msg到hmpo以為好快有得攞

有雙重國籍個啲人士會易啲
以英國為例 Home Secretary 認為剝奪該人士英籍對公眾有益就可以

咁打壓人權 同民主運動 好明顯同英國核心價值背道而馳 所以好應該去信要求唔好俾班高官恢復英籍

新界唔係割讓地 如果唔係點會要主權回歸
1997年7月1日就係條約99年期限屆滿個日

不如話清朝亡咗唔洗還

相反，可以雙重國籍嘅先容易，因為唔洗顧忌無國籍公約。

我23/5開始queue，到而家仲係queue，除祖父母死幾十年提供唔到佢地出世紙同結婚證明外 (有補書面解釋)，基本上所有要求文件、identity confirmation form都交晒！但眼見呢度有人同我差不多時間queue，連identity confirmation搵唔到人做都照申請，都仲快過我approved！公平咩？

我係用新系統, 係咪會再耐D

我都係，但之前快過我兩位師兄都好似係新系統，兩個同我差不多同日queue，但一個29/5 approved、另一個冇交identity confirmation form都快過我！

下個post叫咩名好？

新系統要交咁多嘢??
我搞嗰陣淨係叫我交address proof, HKID + passport photocopy, 舊BNO 4樣

香港人加油

真係睇好唔好彩跟左條快Queue

可能過期比較耐，2003年已到期，所以當我首次申請，要我交自己/父母/祖父母出世紙正本、父母/祖父母結婚證明正本、自己舊BNO同特區護照正本、香港身份證副本、一年內住址證明正本 (我交政府信)、認識兩年或以上指定身份朋友簽署identity confirmation form，真係查足三代！

可能係啦，惟有咁諗.............

反送中，I can do it all day

6月12，反送中定想被送終？

何況連Post都冇睇過

你接住續期係交少好多嘢，
我自己都係咁續，不過我無特衰，
所以交 3 樣嘢 (Address proof , ID color copy 同 舊 BNO ) .

1996 前 - BDTC
1996 - 2006 , BNO (HK passport office)
2006 - 2016 , BNO (唔知放左係邊，所以唔記得咗係邊間 issue ) .
2016 - 2026 , BNO (HMPO) .

我申請前都冇睇過post，亦唔知有doc呢樣野，印象中係睇項明生續領教學就準備申請，大約係5月13號，當時仲未知已轉新系統，無需要寄兩張hardcopy證件相去，仲戇鳩鳩走去鋪頭俾錢影半打證件相 (當然冇拎softcopy)，返到屋企上網申請見到 "咦？做乜叫我upload相？網上教學唔係寄兩張相去，要副簽就搵人於相背簽名咩？"，再即時上網四圍睇資料，就search到黎呢度，至知剛轉新系統，過程同舊系統有分別，好彩最後都完成過程，俾埋form朋友填完連support document寄去，而家queue緊等收新BNO。

個陣我就咁 google bno， click 左求其一個網睇文字教學，睇到要啲咩文件就叫老母一齊搵，基本要有嘅再額外交多一兩張證明文件 (交多好過交少，審批個個都開心啲)，係搵副簽煩啲，要打鑼咁搵，係咁煩住身邊啲朋友問佢地有無

巴打有返咁上吓年資喎

其實真係睇彩數
我未批果陣都見到呢個post
有巴打4月寄過去 5月尾都仲未有消息
巴打加油

副簽方面我就全無煩惱，因為從佔中開始，朋友圈中已經互相討論續領BNO話題，邊個有邊個冇，甚至邊個拎乜外國護照都知，亦有唔少朋友當時已經續領，所以差不多求其都捉到個幫手..

但我都係01年過期冇續到
會唔會有嘢搞錯

我見#3個到寫 03或之前簽發既就要副簽 我見自己本野date of issue係01年 但係揀曬所有野之後佢又冇Ask someone to confirm your identity
因為冇相係手所以做唔到下一步 想確認下自己有冇揀錯野

你揀錯Issue Authority?

係唔係應該other?

我點知你本護照上面寫乜

HKG, 揀左OTHER之後 As your passport was issued a long time ago, you must apply for a first UK passport and you may need to have a passport interview.
要埋interview係唔係都正常?

COUNTERSIGN [ 副簽 ]

唔洗理

開定新Post先

好的 唔該曬各位 今晚返屋企影相!!

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？